---
aid: 9025
zid: 696829
title: "最近看一些关于二战装备的网文，发现有些东西也该装备了"
author: yanhansong002
date: 2017-04-20 14:08:08+07:00
lastmod: 2017-04-22 12:53:00+07:00
---

yanhansong002 于 2017-4-20 14:08:08 发表了：

像军用小刀（瑞士军刀的日本版），狗牌和军官证，，春夏季使用的防蚊头罩和风镜，山地步兵的步枪枪托底部为了防止山石磨损可以加装金属护板。最后是鬼子的铁蹄，昭五式军鞋（“编上靴”），早期的昭五式军鞋，做工十分精良，鞋面是上等牛皮，鞋底是多达七层的牛皮底。底部，有 32 ～ 38 颗钢制防滑钉，所以走起路来“踏踏”响，所以说“鬼子的铁蹄”，觉不是凭空说的。当然，没那么多的牛皮用些别的皮革如马皮，猪皮混合使用一下也不是不行，虽然笨重了些可远赴大陆长时间长距离作战，一双坚固耐用的鞋子，在长途行军和作战时，可以有效保护士兵的脚部不会受到复杂地形，如尖锐石块、树枝的伤害。而另一方面，耐用就意味着减少后勤的压力。鞋垫可以考虑使用东北的乌拉草（尤其是这个东西的进口，做鞋垫的好材料，透气防潮冬暖夏凉，对真菌和细菌有极强的抑制作用。）

---

魔法少女吴瑶瑶 于 2017-4-20 16:27:41 发表了：

没看懂,钢钉怎么防滑?

---

真红骑士 于 2017-4-20 16:34:29 发表了：

> 魔法少女吴瑶瑶 发表于 2017-4-20 16:27
>
> 没看懂,钢钉怎么防滑?

增加摩擦力吧

---

zhuohuoz 于 2017-4-20 16:40:15 发表了：

_本帖最后由 zhuohuoz 于 2017-4-20 16:41 编辑_

> 魔法少女吴瑶瑶 发表于 2017-4-20 16:27
>
> 没看懂,钢钉怎么防滑?

有些足球鞋不就是钢钉的嘛，是为了草地和土地设计的。你要穿这鞋走水磨石的地那肯定不防滑。

---

yanhansong002 于 2017-4-20 17:01:12 发表了：

> 魔法少女吴瑶瑶 发表于 2017-4-20 16:27
>
> 没看懂,钢钉怎么防滑?

鞋上的鞋钉能

提高抓地力

就象猎豹

的脚爪一样

---

cqduoluo 于 2017-4-20 20:11:40 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-4-20 20:25 编辑_

是不是太看得起临高的生产力水平了，现在还远远没有二战时候日本的程度吧，这些东西用起来还是很昂贵的。

就拿皮鞋来说，起码陆军海军都得有吧？陆军海军现在起码也有 5 万左右了，按每个人每年 2 双，光保证这一块皮鞋产能需要年产 10 万。

1955 年广州皮鞋业大概有 1400 人，产量也就 17 万双而已，1 头牛大概 40 尺皮，楼主这种鞋也就能做几双而已，一年牛的屠宰量起码得 2 万头，这差不多需要几十万头牛的存栏量了，临高现在是肯定没有这么多原料供应的。

我估计临高制鞋业（注意不仅仅是皮鞋）工人肯定少于 500，每年鞋的总产量也就 10 万，当然没算农民自己造的草鞋麻鞋那些。

---

cqduoluo 于 2017-4-20 20:23:55 发表了：

再说军人穿皮鞋，干部也得穿吧？技工肯定也想要，还要出口，这个产能算起来就吓人了，说到底还是生产力水平达不到楼主的要求。

---

yanhansong002 于 2017-4-20 21:30:28 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2017-4-20 21:34 编辑_

> cqduoluo 发表于 2017-4-20 20:23
>
> 再说军人穿皮鞋，干部也得穿吧？技工肯定也想要，还要出口，这个产能算起来就吓人了，说到底还是生产力水平 ...

没说非要全军都穿皮鞋，日常出入劳动时接着穿普通布鞋和布草混编的草鞋，作战时军官，特侦队之类的穿皮鞋，士官，陆战队穿类似三接头的半布半皮鞋，普通士兵穿布面皮底儿的，这时候又还没多少橡胶产量，剩下的不是废脚就是废鞋。

---

bulubuluxiaomox 于 2017-4-21 00:55:15 发表了：

皮鞋不太可能推广，皮底布鞋倒是可以有

---

cqduoluo 于 2017-4-21 19:52:38 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-4-21 19:57 编辑_

> yanhansong002 发表于 2017-4-20 21:30
>
> 没说非要全军都穿皮鞋，日常出入劳动时接着穿普通布鞋和布草混编的草鞋，作战时军官，特侦队之类的穿皮鞋 ...

装备不能随便上，得考虑长远一点，整个南方都没多少牛皮资源，以后北上的军队扩编是很快的，开始提供太好的装备，后来产能跟不上又去提供差的，只会被士兵骂死。

解放前靠草鞋麻鞋布鞋不也一样抗日么，元老院的军队还没条件这么奢侈的，我觉得你这个要求还是有点高了，可以适当再降低点，只有元老、高级军官、高级干部的鞋能保证是皮的，其他可不好说。

现阶段的临高工业来说，皮革是很重要的资源，传送带啊等等好多地方用得上。

---

cqduoluo 于 2017-4-21 20:04:52 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2017-4-21 00:55
>
> 皮鞋不太可能推广，皮底布鞋倒是可以有

皮底的都不可能全面推广，皮革用处太多了，车辆和家具的各种坐垫，军事和民用的各种包、袋、带、体育文化的足球橄榄球啥的，乐器做鼓和乐器包，工业上的各种轮带，玻璃器擦拭革等等，就临高的生产力水平，原料肯定不足，制鞋只能排后面。

---

肥仔曙 于 2017-4-21 20:18:15 发表了：

第十山地师和马润侦察营都有装脚上的登山用脚蹬。

美军的 M1942 防虫网和 M1942 大砍刀很好用。

Olive-Drab.com

有很多单兵装备的介绍，绝壁比鬼子德佬高大上

---

yanhansong002 于 2017-4-22 12:53:47 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2017-4-21 20:18
>
> 第十山地师和马润侦察营都有装脚上的登山用脚蹬。
>
> 美军的 M1942 防虫网和 M1942 大砍刀很好用。

是，美帝的后勤军备天下无敌，可临高有这水平？一战的脑洞太大，二战的（欧美）水平太高，也就鬼子的 1.5 版本还比较合适，何况鬼子研究中国多年，不高不低。

---
